研究小组说，这种持久性表明，在早期岩石记录中发现的神秘结构更有可能是假化石，而不是真正的化石。 仿制品化石在古代岩石中可能比真正的化石更常见。卡罗琳·格兰林，2021年2月9日，科学新闻 
 1972年，在一场戏剧性的比赛中，冷战结束，博比·菲舍尔(Bobby Fischer)从苏联特级大师鲍里斯·斯帕斯基(Boris Spassky)手中夺得世界冠军，当时他还是这位神秘的美国棋手的助手。 国际象棋大师卢博米尔·卡瓦勒克于2021年1月20日去世，享年77岁 
 在我们即将发表在《澳大利亚天文学会期刊》上的关于兽人的论文中，我们分析了所有的可能性，得出结论:这些神秘的斑点看起来与我们已知的任何东西都不一样。 “WTF ? “:天空中新发现的幽灵圆不能用目前的理论解释，天文学家很兴奋 
 在我们即将发表在《澳大利亚天文学会期刊》上的关于兽人的论文中，我们分析了所有的可能性，得出结论:这些神秘的斑点看起来与我们已知的任何东西都不一样。 天空中这些幽灵般的圆圈不知从哪里来|By Ray Norris/ the Conversation | 2020年12月4日|大众科学 
 加德纳说，这块头骨化石澄清了很多关于这种两栖动物生活方式的困惑，但在其他方面，albanerpetontidds仍然像以前一样神秘。 一种古老的两栖动物是已知的最古老的具有弹弓状舌头的动物|卡罗琳·葛兰林|020年11月5日|科学新闻 
 而且，作为一个前卫独立摇滚乐队神秘的主唱，他滑稽、敏锐、古怪得惊人。 2015年奥斯卡:每日野兽的精选，从斯嘉丽·约翰逊到《少年时代》马洛·斯特恩| 
 在这方面，波洛托夫是东乌克兰领导人中最神秘的一位。 2014年5月12日，每日野兽 
 与她的子孙不同，她一直保持着品牌的完整:永远存在，永远微笑，但永远神秘。 皇家色情崇拜|蒂姆·提曼| 2014年4月26日|每日野兽 
 自从格温妮丝·帕特洛(Gwyneth Paltrow)的“自觉分手”以来，还没有一个词如此有趣、如此神秘。 艾薇儿愚蠢的“Hello Kitty”视频充斥着文化挪用|艾米·齐默尔曼| 2014年4月25日|每日野兽 
 贝蒂·德雷柏突然出现在小屏幕上，她不可否认的存在感与神秘的唐·德雷柏的妻子相匹配。 《广告狂人》中Don Draper勾搭上的每一个女人|Amy Zimmerman | 2014年4月13日|DAILY BEAST 
 瑟斯顿的蓝黑眼睛沉着地、几乎是愤怒地打量着这个神秘的生物。 陆上|约翰威廉德森林 
 他不会邀请他的前任领袖舍伯恩，因为他无法忍受他惯有的神秘行为。 《英国政治史》第十卷|威廉·亨特 
 起初，它们是隐秘的、神秘的，后来只是模糊的，最后是毫不掩饰的，包含着最痛苦的思想。 《波利比乌斯的历史》第二卷(2卷)| 
 这个年轻人又变回了那个黑脸、明眸的罗伊，风趣而干巴巴，嘴角挂着神秘的微笑。 《森林之人》赞恩·格雷 
 这个女孩是一个神秘的生物，沉默寡言，只顾自己，对社会生活的互让避而不谈。 开放性问题|伊丽莎白·罗宾斯